# Step Project 2 - Forkio

## Задание
Сверстать макет [макет](https://www.figma.com/file/9lLwBJciU4yjDZBSnqqXSS/Forkio?node-id=0%3A1) 

#### Евгений Тарасевич
 - Создание проекта на Gitlab
 - Установка npm-пакетов
 - Настройка сборки проекта с помощью Gulp
 - Верстка шапки сайта с верхним меню (включая выпадающее меню при малом разрешении экрана). 
 
#### Сергей Пексимов
 - Верстка блока Revolutionary Edito. 
 - Верстка секции Here is what you get.
 - Верстка секции People Are Talking About Fork.
 - Верстка секции Fork Subscription Pricing.

#### Сборка проекта:
 - Проект собран с помощью сборщика Gulp
 - В корне проекта находится папка src, которая содержит index.html и папки scss, js, img со всеми рабочими файлами. Папка src/scss содержит подпапки header и main со стилями для шапки сайта и остальных секций соответственно, а также общие для всей страницы фрагменты, миксины, переменные и расширения в корне папки.
  - Папка dist со всем содержимим генерируется автоматически путем преобразования и копирования файлов, которые находятся в папке src.
  - Стили и скрипт в index.html подключены из папки dist.
  
  - Настроено дефолтное задание для Gulp с двумя подзаданиями:
    - build включает следующие подзадания:
      - очистка папки dist;
      - компиляция scss файлов в css;
      - добавление вендорных префиксов к CSS свойствам для поддержки последних нескольких версий каждого из браузеров;
      - удаление неиспользуемого css-кода;
      - конкатенация всех css файлов в один styles.min.css и его минификация;
      - конкатенация всех js файлов в один scripts.min.js и его минификация;   
      - копирование минифицированных итоговых styles.min.css и scripts.min.js файлов в папку dist;
      - оптимизация картинок и копирование их в папку dist/img;
#### Сборка проекта:
 - Проект собран с помощью сборщика Gulp
 - В корне проекта находится папка src, которая содержит index.html и папки scss, js, img со всеми рабочими файлами. Папка src/scss содержит подпапки header и main со стилями для шапки сайта и остальных секций соответственно, а также общие для всей страницы фрагменты, миксины, переменные и расширения в корне папки.
  - Папка dist со всем содержимим генерируется автоматически путем преобразования и копирования файлов, которые находятся в папке src.
  - Стили и скрипт в index.html подключены из папки dist.
  
  - Настроено дефолтное задание для Gulp с двумя подзаданиями:
    - build (включает следующие подзадания):
      - очистка папки dist;
      - компиляция scss файлов в css;
      - добавление вендорных префиксов к CSS свойствам для поддержки последних нескольких версий каждого из браузеров;
      - удаление неиспользуемого css-кода;
      - конкатенация всех css файлов в один styles.min.css и его минификация;
      - конкатенация всех js файлов в один scripts.min.js и его минификация;   
      - копирование минифицированных итоговых styles.min.css и scripts.min.js файлов в папку dist;
      - оптимизация картинок и копирование их в папку dist/img;

  - dev включает следующие подзадания:
    - Запуск сервера и последующее отслеживание изменений файлов в папке src;
    - При изменении - пересборка и копирование объединенных и минифицированных файлов styles.min.css и scripts.min.js в папку dist, перезагрузка html-страницы.
   
- При сборке проекта были использованы следующие npm пакеты:
  - bootstrap 4.5.2
  - jquery 3.5.1
  - sass 1.26.11
  - browser-sync 2.26.12
  - font-awesome 4.7.0
  - gulp 4.0.2
  - gulp-autoprefixer 7.0.1
  - gulp-clean 0.4.0
  - gulp-clean-css 4.3.0
  - gulp-concat 2.6.1
  - gulp-htmlmin 5.0.1
  - gulp-imagemin 7.1.0
  - gulp-js-minify 0.0.3
  - gulp-sass 4.1.0
  - gulp-uglify 3.0.2
  - normalize.css 8.0.1
    - dev (включает следующие подзадания):
      - Запуск сервера и последующее отслеживание изменений файлов в папке src;
      - При изменении - пересборка и копирование объединенных и минифицированных файлов styles.min.css и scripts.min.js в папку dist, перезагрузка html-страницы.
   
- При сборке проекта были использованы следующие npm пакеты:
  - bootstrap 4.5.2
  - jquery 3.5.1
  - sass 1.26.11
  - browser-sync 2.26.12
  - font-awesome 4.7.0
  - gulp 4.0.2
  - gulp-autoprefixer 7.0.1
  - gulp-clean 0.4.0
  - gulp-clean-css 4.3.0
  - gulp-concat 2.6.1
  - gulp-htmlmin 5.0.1
  - gulp-imagemin 7.1.0
  - gulp-js-minify 0.0.3
  - gulp-sass 4.1.0
  - gulp-uglify 3.0.2
  - normalize.css 8.0.1